【新盤沽清】加息冇料到? 林一鳴:「很明顯了，沒有作用」

上周四，本港跟隨美國加息，但主要銀行只加息八分一厘。加息後，本港樓市轉趨觀望，二手交投進一步冰封，由於是次加息幅度溫和，被形容「加咗等於冇加」，反映香港資金充裕，每百萬元按揭，每月供款增加數十元，有新盤買家也認為「食少餐都cover咗」，完全無視加息。

加息後首個新盤屯門上源，銷情對後市具啟示作用，今天發售347伙，截至晚上7時已全數獲認購。從上源銷情所見，是否意味加息對樓市未起降溫作用。資深分析員林一鳴直言，「很明顯了，沒有作用」，因為大部份銀行只加0.125%，比預期0.25%更少，讓很多買家覺得加息速度比預期中更慢，於是本來觀望的人，態度也轉變了，加快入市。

他又指，另一個因素是「土地供應專責小組」搞了半年大龍鳳，結果就是得出「新界棕地、私人農地、粉嶺高爾夫球場、填海、郊野公園邊陲地帶是香港五個土地供應選項」的偉大結論，但到底如何搵地，例如如何搞好棕地及農地業主、填海要填邊度等，搵地小組就說沒有任何建議。小組搞了半年，得出連小學生都知道的答案，另到很多市民更相信政府根本沒有能力提高土地供應，於是賣家更不肯減價了。

政府上周公佈新賣地計劃，只提供四幅地皮，連同上兩個季度的土地供應，九個月加起來的供應量，只推出了可建9,840個單位的土地，較預期目標僅達一半，更肯定未來土地供應不足，房屋供應也會不足。

林一鳴估計下周公佈的施政報告，對房屋問題應該會繼續「冇料到」，年底前期望樓價大幅下跌的機會，就更加渺茫了。

【10.1賣樓‧不斷更新】加息無阻上車 上源全數獲認購

【下午6時45分】
消息指，發售的347伙全數獲認購。

【下午6時】
本港12年來首次加息，但無阻新盤銷情，屯門上源今日發售的347伙，消息指至傍晚六時已售出約315伙，佔可售單位的九成。

【下午2時】
消息指上源今日發售的347伙，暫售約140伙，佔可售單位四成。

【上午10時33分】
港銀上周加息0.125厘至0.25厘後，首個新盤開賣。內房萬科香港首個全資擁有項目屯門掃管笏上源，今日開售347伙，大手組別登記時段所見，現場逾5組客人排隊，逾廿人在排隊區等候登記，不乏家庭客。

發展商將大手組別分成2輪報到時段，首輪為8時30分至8時45分，次輪為9時至9時15分，大手組報到時段結束後，則於10時30分開始散客組別的報到時段。

項目設大手組別，最少購買2伙，最多4伙單位，必須購1個3房單位，但只可購1伙1房。項目周六截票收到逾4,300張票，以首日發售347伙計算，超額認購超過11倍。以價單定價計算，是次347伙市值約24.6億元。

美國今年至少會加多次息
捱過今年先講

加息都唔係最大影響
無地無樓無供應先係

食少個飯都夠比息，加幾多都無問題，自住無得輸

存款利息同步加

COVER返

唔係無地無樓無供應

係太多支那狗